\anonsection{Заключение}
В данной работе были изучены основы МАС и принципы ее построения. Были выделены ее главные части и подсистемы.
Проанализированы основные угрозы безопасности МАС.
Изучены наиболее интересные модели и методы обеспечения безопасности МАС, такие как:
\begin{itemize}
	\item Модель полицейских участков
	\item "Товарищеская" модель безопасности
	\item Метод защищенных состояний
	\item Метод множественных ключей
	\item Метод, использующий гомоморфную криптографию
\end{itemize}
Таким образом, можно выделить три главных подхода защиты МАС. Методы контроля средствами управляющих участников (Полицейские офицеры). Децентрализованные методы (Модификации "товарищеской" модели) и методы использующие криптографию (Метод защищенных состояний). 
Каждая модель была проанализирована. Были определены границы ее применимости.
Наиболее перспективной моделью для дальнейшего изучения, мы считаем Доверительную модель информационной безопасности. Поскольку она наиболее гибкая из всех представленных решений и отвечает идее построения МАС, таких как децентрализация и коммуникация агентов друг с другом для решения задач.
\clearpage
